<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><Tidings><News><topic>Sport</topic><titolo>Wing Chun</titolo><descrizione>Il WING CHUN (Bella/Eterna Primavera) è uno stile di KUNG FU originario del sud della Cina.&amp;#13; WING CHUN è l'abbreviazione di WING CHUN KUEN (Pugilato della Bella/Eterna Primavera).</descrizione><contenuto>La leggenda vuole che il WING CHUN sia stato ideato nella seconda metà del 1600 da Ng Mui, una monaca buddista,&amp;#13;&#13;
		sfuggita alla distruzione del monastero Shaolin. Ng Mui avrebbe creato il sistema dopo avere assistito al combattimento tra&amp;#13;&#13;
		un serpente e una gru. La monaca si sarebbe rifugiata nella provincia del Guangdong, dove avrebbe trasmesso le sue tecniche di&amp;#13;&#13;
		lotta alla giovane Yim Wing Chun.&amp;#13;&#13;
		Questo sistema sarebbe stato utilizzato da Yim Wing Chun per sconfiggere un signorotto locale che voleva sposarla.&amp;#13;&#13;
		Yim Wing Chun e il marito Leung Bok Chau avrebbero successivamente perfezionato questo stile. &amp;#13;&#13;
		Leung Bok Chau avrebbe insegnato il WING CHUN a Leung Lan Kwai e quest'ultimo a Wong Wah Bo, un membro di una troupe&amp;#13;&#13;
		operistica a bordo di una giunca, conosciuta come “ giunca rossa “. Sulla giunca Leung Yee Tei avrebbe trasmesso la tecnica del&amp;#13;&#13;
		bastone da 6 punti e mezzo del monaco Chi Sin a Wong Wah Bo. &amp;#13;&#13;
		Leung Yee Tei avrebbe insegnato il WING CHUN a Leung Jan di Fatshan, un grande combattente, vincitore di numerose sfide, &amp;#13;&#13;
		soprannominato “ il Re del Wing Chun “; un allievo di Leung Jan, Chan Wah Shan, prese come studente Ip Man: il resto è storia.&amp;#13;&#13;
		Secondo un'altra versione il WING CHUN sarebbe stato portato nel sud della Cina da un esperto di arti marziali conosciuto come &amp;#13;&#13;
		Tan Sao Ng (noto per la perfezione del suo tan sao, una tecnica fondamentale del WING CHUN). Tan Sao Ng sarebbe comparso circa 100 anni &amp;#13;&#13;
		prima di Yim Wing Chun. Lo stile deve il suo nome a Yim Wing Chun.</contenuto><data>2019-05-16</data><email_autore>totaro.christian.18@gmail.com</email_autore><stato_modifica>0</stato_modifica></News><News><topic>Sport</topic><titolo>Karate</titolo><descrizione>Descrizione</descrizione><contenuto>Contenuto</contenuto><data>2019-4-29</data><email_autore>arti.marziali@gmail.com</email_autore><stato_modifica>1</stato_modifica></News></Tidings>